{
    "question": "Jika bumi menyusut menjadi setengah semula namun massanya tetap, maka massa benda-benda yang ada di permukaan bumi adalah ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gajsiwkhakwbjsjshsuwmhshs</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karna begitu sulit untuk di jawab </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jenis-hewan-yang-dibudidayakan-untuk-pakan-burung-dan-ikan-adalah-201",
            "question": "Jenis hewan yang dibudidayakan untuk pakan burung dan ikan adalah a ulat sutra b cacing dan jangkrik d lebah madu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. Cacing dan jangkrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lembah-yg-berada-disisi-kanan-kirinya-dibatasi-tebing-terjal-dise-328",
            "question": "Lembah yg berada disisi kanan kirinya dibatasi tebing terjal disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Lembah</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>berada</strong><strong> </strong><strong>di</strong><strong> </strong><strong>sisi</strong><strong> </strong><strong>kanan</strong><strong> </strong><strong>kirinya</strong><strong> </strong><strong>dibatasi</strong><strong> </strong><strong>tebing</strong><strong> </strong><strong>terjal</strong><strong> </strong><strong>itu</strong><strong> </strong><strong>disebut</strong><strong> </strong><strong>NGARAI</strong></p><p></p><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>tetap</strong><strong> </strong><strong>semangat</strong><strong> </strong><strong>belajar</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-mendorong-meja-yang-bermassa-10-kg-dengan-gaya-25n-p-919",
            "question": "Seorang anak mendorong meja yang bermassa 10 kg dengan gaya 25N percepatan yang dialami meja adalah    a.1,0 m/s\u00b2\r\nb.2,0 m/s\u00b2\r\nc.1,5 m/s\u00b2\r\nd.2,5 m/s\u00b2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. 2,5 m/s\u00b2.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Diket : </p><p>m = 10 kg</p><p>F = 25 N</p><p></p><p>Dit : a ?</p><p></p><p>Jawab :</p><p>a = <u> </u><u> </u><u>F</u><u> </u><u> </u></p><p>       m</p><p>=&gt; <u> </u><u> </u><u>2</u><u>5</u><u> </u><u> </u></p><p>       10</p><p>=&gt;  2,5 m/s\u00b2</p><p></p><p>maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-penyelam-menyelam-hingga-pada-kedalaman-3-m-massa-jenis-249",
            "question": "Seorang penyelam menyelam hingga pada kedalaman 3 m, massa jenis air 1.000 kg/m\u00b3. konstanta gravitasi pada tempat tersebut adalah 10 n/kg. besar tekanan hidrostatisnya yaitu\u2026\u2026\u2026\u2026. n/m\u00b2 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Jawaban:</h2><p>Ph = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><h2>Pembahasan Materi:</h2><p><strong>Tekanan Hidrostatis</strong> adalah <u>suatu tekanan yang disebabkan oleh zat cair diam pada suatu kedalaman tertentu ke semua arah.</u></p><p></p><p>Rumus Tekanan Hidrostatis:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p></p><p>Keterangan:</p><p>Ph = Tekanan Hidrostatis (N/m\u00b2 atau Pa)</p><p>\u03c1 = massa jenis zat (kg/m\u00b3)</p><p>g = percepatan gravitasi (m/s\u00b2 atau N/kg)</p><p>h = kedalaman (m)</p><p></p><h2>Penyelesaian:</h2><p>Diketahui:</p><p>Massa jenis air (\u03c1) = 1.000 kg/m\u00b3</p><p>Percepatan gravitasi (g) = 10 N/kg</p><p>Kedalaman air (h) = 3 m</p><p></p><p>Ditanya: Ph (Tekanan Hidrostatis) = ?</p><p></p><p>Dijawab:</p><p>Ph = \u03c1 \u00d7 g \u00d7 h</p><p>     = 1.000 \u00d7 10 \u00d7 3</p><p>     = 1.000 \u00d7 30</p><p>     = 30.000 N/m\u00b2</p><p></p><p>Jadi, besar tekanan hidrostatisnya adalah <strong><u>3</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>.</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u>0</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>N</u></strong><strong><u>/</u></strong><strong><u>m</u></strong><strong><u>\u00b2</u></strong>.</p><p></p><h2>Detail Jawaban</h2><p>Mapel: Fisika</p><p>Kelas: 8 SMP</p><p>Materi: Bab 3 - Fluida</p><p>Kode Soal: 6</p><p>Kode Kategorisasi: 8.6.3</p><p>Kata Kunci: Tekanan Hidrostatis, Massa Jenis Air, Percepatan Gravitasi, Kedalaman Air</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-merupakan-persamaan-linier-satu-variabel-plsv-608",
            "question": "Manakah yang merupakan persamaan linier satu variabel (PLSV)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan linear satu variabel disingkat PLSV adalah kalimat terbuka yang memiliki suku dengan variabel berpangkat satu serta relasi bertanda sama dengan (\u201c = \u201d}. Variabel adalah peubah berlambang huruf kecil yang mewakili sebarang anggota suatu himpunan semesta. Suku ax memiliki variabel x berpangkat 1.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Persamaan linear satu variabel disingkat PLSV adalah kalimat terbuka yang memiliki suku dengan variabel berpangkat satu serta relasi bertanda sama dengan(\u201c = \u201d}. Variabel adalah peubah berlambang huruf kecil yang mewakili sebarang anggota suatu himpunan semesta. Suku ax memiliki variabel x berpangkat 1.</p><p></p><p></p><p>#maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenzie-mengamati-sebuah-benda-kecil-dengan-lup-yang-kekuatannya-8-909",
            "question": "Kenzie mengamati sebuah benda kecil dengan lup yang kekuatannya 8 dioptri. perbesaran lup yang diperoleh untuk pengamatan mata berakomodasi maksimum sebesar 3 kali, titik dekat mata kenzie adalah ... . *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>ghftdxfge5</em></strong><strong><em> di</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>7</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>r</em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>j</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>0</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em>7</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kubus-besi-yang-memiliki-panjang-sisi-10-cm-diletakkan-di-617",
            "question": "Sebuah kubus besi yang memiliki panjang sisi 10 cm diletakkan di atas meja yang luas permukaannya 4m2. jika berat kubus adalah 60 n, maka tekanan yang dihasilkan kubus besi tersebut adalah ... *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P = 6000 N/m2</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tekanan yang dihasilkan kubus besi tersebut adalah</p><p>P = F/A</p><p>P = 60/s^2</p><p>P = 60/(0,1)^2</p><p>P = 6000 N/m2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pengukuran-dengan-termometer-celcius-menunjukkan-suhu-air-1-404",
            "question": "Hasil pengukuran dengan termometer celcius menunjukkan suhu air 10 c ,hitunglah jika diukur dengan termometer skala fahrenheit dan kelvin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><u>PEMBAHASAN</u></strong></p><p></p><p><strong>DIKETAHUI</strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>\u00b0</strong><strong>C</strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>\u00b0</strong><strong>C</strong></p><p><strong>DITANYA</strong><strong>:</strong></p><ul><li><strong>\u00b0</strong><strong>F</strong></li><li><strong>K</strong></li></ul><p><strong>JAWAB</strong></p><p>\u00b0C= (9/5.t) +32 \u00b0F</p><p>    = (9/5.10)+ 32\u00b0F</p><p>    = 18 +32\u00b0F</p><p>    = 50\u00b0 F</p><p></p><p>\u00b0C = t + 273 K</p><p>    = 10 + 273 K</p><p>    = 283 K</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong>)</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "huruf-ra-berharakat-sukun-dan-huruf-sebelumnya-berharakat-dhammah-686",
            "question": "Huruf ra berharakat sukun dan huruf sebelumnya berharakat dhammah dibaca\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>dibaca \"ur\" (tergantung huruf sebelumnya huruf apa)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "budi-mendorong-gerobak-dengan-ke-2-tangannya-dan-membutuhkan-gaya-229",
            "question": "Budi mendorong gerobak dengan ke-2 tangannya dan membutuhkan gaya sebesar 100 newton bila Luas sebuah telapak tangan adalah 20 M2 maka tekanan yang diberikan Budi pada gerobak adalah sebesar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P=5 N/m\u00b2</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>P=F/A</p><p>F= gaya yang diberikan</p><p>A= luas permukaan</p><p>P=tekanan</p><p>maka :</p><p>P=100/20</p><p>P=5 N/m\u00b2</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}